【年底實測】中國製超音速飛機 北京飛紐約僅2小時

中國宣稱研製出一款超音速飛機「I-plane」，最高時速達每小時8,600公里，日後由北京飛到紐約，航程僅需2小時，最快今年底衝上雲霄，進行實測。

這項航天計劃由中國科學院在最新一期的《中國科學：物理學、力學、天文學》公布，這款已應用於中國軍事的機種，正向民航機市場邁進，讓長途飛行更方便。由研發員崔凱（Cui Kai）領導的團隊表示，該款客機時速可達6,115公里，快一般商用機6倍。該院又透露，已經在風洞測試過它的模型樣本，飛機最高速更可達每小時8,600公里，預言最快今年底試飛。

研製超音速飛機成大國之間的實力較勁。英、法國早年曾合作研發「協和號」（Concorde），以不足3.5小時由巴黎飛紐約，成功載人運行廿多年後，其中一班機於2000年失事墜毀，釀成百多人死，「協和號」逐漸退出服役。近年，美國波音和洛歇馬田（Lockheed Martin）也積極研發新一代超音速偵察和攻擊機種。

遲左50年

北京飛紐約僅2小時
北京飛地獄僅2秒

落地獄仲快， 可能唔使五分鐘

無事一問，其實到時真係有超音速飛機，搭既話會唔會有咩後遺症/副作用？頭暈果d

留意返中國製，後遺症呢啲等你搭完唔死先再講啦

行得咁快 地心吸力夠唔夠做向心力 ...？

利申：鳩up

讓領導先走

應該好撚嘈

痴撚線咁快有冇可能呀

飛上天堂只需兩秒鐘

不了

真係整到出嚟都唔係一般人坐得起，坐得起果班人又唔敢坐...

唔好玩啦 前掠翼玩超音速 重要上下兩舊 真係直通地府

高速前掠翼

港譯唔係“和諧式客機”咩
幾時變咗協和號

幾時整條高空高鐵直上天堂

前掠冇話唔得嘅，但7倍音速就冇咩可能囉

支那鬼國撚有人上到天堂咩

Made in chi na 得淡笑

請搞搞班中國製超音速煩膠乘客先 未上機已經嘈撚過個超音速引擎